商場保安問題(保安可拒絕警察進入？)

小弟就做緊商場保安，邊間就唔講啦，睇新聞有狗話根據警例可以強行入商場追捕犯人。
有無法律撚可以解答下？保安有無權拒絕差佬入黎，理據係咩？費事比佢拋到